\documentclass{article}
% Use with [notoc] option to hide table of contents
\usepackage[notoc]{../styles/note-zh}
% Default shows table of contents
% \usepackage{../styles/note-zh}

% Choose Chinese fonts, if want to change the english font, please use \setmainfont
% \setCJKmainfont{Noto Serif CJK SC} % Main Chinese font (Songti)
% \setCJKsansfont{Noto Sans CJK SC} % Sans-serif Chinese font (Heiti)
% \setCJKmonofont{Noto Sans Mono CJK SC} % Monospaced Chinese font (Fangsong)

\usepackage{bookmark}

\title{中文笔记示例}
\author{isomo}

\begin{document}

\maketitle

\section{引言}
本文档展示了如何使用 \texttt{note-zh.sty} 样式来创建中文笔记。这个样式文件提供了许多有用的功能，包括数学公式排版、参考文献引用和图表处理。


\section{引用功能演示}
引用文献是学术写作的重要部分。例如，我们可以引用高德纳的经典著作\cite{knuth1984texbook}或LaTeX指南\cite{lamport1994latex}。

\section{表格示例}
下面是一个使用 \texttt{booktabs} 包创建的表格示例：

\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{数据示例表}
  \begin{tabular}{lcc}
    \toprule
    项目 & 数量 & 单价 \\
    \midrule
    苹果 & 5 & ¥2.5 \\
    香蕉 & 3 & ¥1.5 \\
    橙子 & 2 & ¥3.0 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\section{分栏示例}
\begin{multicols}{2}
  这是分栏文本的示例。在学术论文和技术文档中，有时需要使用多栏布局来提高空间利用率。通过使用 \texttt{multicol} 包，可以轻松创建多栏布局。

  这种布局特别适合词汇表、索引或包含多个短段落的内容。注意分栏文本如何在列之间自动平衡。
\end{multicols}

\section{字体示例}
本节展示了当前设置的不同中文字体样式。

\subsection{字体对比}
以下是三种字体的对比展示：

\begin{itemize}
  \item \textrm{宋体 (Serif)：这是正文字体 Noto Serif CJK SC，适合长篇文章阅读。}
  \item \textsf{黑体 (Sans-serif)：这是无衬线字体 Noto Sans CJK SC，适合标题和强调。}
  \item \texttt{等宽字体 (Monospace)：这是等宽字体 Noto Sans Mono CJK SC，适合代码和特定格式。}
\end{itemize}

\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{中文字体对比}
  \begin{tabular}{ll}
    \toprule
    字体类型 & 示例文字 \\
    \midrule
    宋体 (Serif) & \textrm{中文排版示例文字 123} \\
    黑体 (Sans) & \textsf{中文排版示例文字 123} \\
    等宽字体 (Mono) & \texttt{中文排版示例文字 123} \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\section{结论}
本文档展示了 \texttt{note-zh.sty} 样式文件的主要功能。通过使用这个样式文件，可以轻松创建具有专业排版质量的中文文档。

% 添加参考文献
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{references}

\end{document}
